後日起，所有抵港的無病徵人士，如需通宵等待結果，將獲安排到富豪東方酒店暫時留宿。

無病徵抵港者病毒檢測安排加強
2020年4月20日

政府宣布自後日起，所有在香港國際機場抵港的無病徵人士，除了必須收集深喉唾液樣本作病毒檢測，也須在指定地點等候檢測結果。如需通宵等待結果，有關人士將獲安排到富豪東方酒店暫時留宿。

政府表示，香港過去兩周錄得2019冠狀病毒病確診個案當中，近八成為輸入個案或其密切接觸者。因此目前抗疫工作最關鍵一環為堵截病毒從境外輸入，並防止輸入個案在社區蔓延。

新安排下，乘搭清晨和上午抵港航班的乘客在衞生署設於亞洲國際博覽館的臨時樣本採集中心收集深喉唾液樣本後，將會留在該中心等候結果。有關乘客將於同日獲得檢測結果。

下午或晚上抵港乘客的檢測將不會在同日完成，因此衞生署會安排他們乘坐專車到設於富豪東方酒店的等候檢測結果中心以作等待。

衞生署會按相關規例向所有在機場抵港乘客發出檢疫令，相關部門會安排為他們戴上電子手環。根據檢疫令，這些人士不能離開酒店房間，更不能在酒店隨處走動，否則會被視為違反強制檢疫令和構成刑事罪行，最高可被罰款25,000元和監禁六個月。

等候檢測結果中心設基本保安服務，以確保這些人士安全和不會擅自離開酒店。酒店提供住宿期間的基本膳食。

有關人士一般只會入住酒店一晚，在第二天有檢測結果後，若結果呈陰性，他們將獲准離開酒店，並立即返回家居或到指定地點繼續完成14天強制檢疫。確診者和密切接觸者將分別直接送住醫院和指定檢疫中心。食物環境衞生署會在確診者入住的房間進行徹底清潔和消毒。

政府強調，有關人士離開臨時樣本採集中心時均無出現任何病徵。在確認檢測結果為陰性前，所有抵港人士均會被安排乘坐專車直接入住酒店，此安排不會對酒店所處社區帶來額外風險。

自政府強制要求所有在機場抵港人士接受檢疫後，本港不少酒店主動為有關人士提供14日住宿套餐作檢疫之用。在衞生署等候檢測結果中心人士的風險，並不比一般在其他酒店接受14日強制檢疫的人士高。

九龍城GG

九龍城土瓜灣都係深藍地區

送班含家橙一程

酒店提供住宿期間的基本膳食。